'\" t
.\"     Title: pcp_watchdog_info
.\"    Author: The Pgpool Global Development Group
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.78.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2021
.\"    Manual: Pgpool-II 4.2.6 文書
.\"    Source: Pgpool-II 4.2.6
.\"  Language: Japanese
.\"
.TH "PCP_WATCHDOG_INFO" "1" "2021" "Pgpool-II 4.2.6" "Pgpool-II 4.2.6 文書"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "名前"
pcp_watchdog_info \- Pgpool\-II の watchdog ステータスを表示します
.SH "概要"
.HP \w'\fBpcp_watchdog_info\fR\ 'u
\fBpcp_watchdog_info\fR [\fIoptions\fR...] [\fIwatchdog_id\fR]
.SH "説明"
.PP
\fBpcp_watchdog_info\fR
は、
Pgpool\-II
の
pgpool\&.conf
の watchdog セクションで定義された
Pgpool\-II
の watchdog ステータスを表示します。 watchdog_id は情報を取得する watchdog ノードのインデックスです。 省略された場合には、クラスタ中の全ての Pgpool\-II の watchdog ノードのステータスが表示されます。
.PP
watchdog_id = 0 はローカルの
Pgpool\-II
ノードのために予約されています。 そのため、リモートの watchdog ノードのインデックスは 1 から始まります。
pgpool\&.conf
ではリモート watchdog ノードのインデックスは 0 をベースにしていますが、
\fBpcp_watchdog_info\fR
ではそれが 1 から始まることに注意してください。
.PP
\fBpcp_watchdog_info\fR
コマンドで情報を取得する際には、他の watchdog のインデックスに 1 を足す必要があります。
.PP
例えば、\fIother_pgpool_hostname0\fR
パラメータで定義されている、添字 0 である最初のリモート watchdog ノードの情報を取得するには、
\fBpcp_watchdog_info\fR
で watchdog_id = 1 を指定します。
.SH "オプション"
.PP
.PP
\fB\-n \fR\fB\fIwatchdog_id\fR\fR
.br
\fB\-\-node\-id=\fR\fB\fIwatchdog_id\fR\fR
.RS 4
情報を取得する他の
Pgpool\-II
のインデックスを指定します。
.sp
0 の場合はローカルの watchdog の情報を取得します。
.sp
省略された場合は、全ての watchdog ノードの情報を取得します。
.RE
.PP
\fBその他 \fR
.RS 4
\fBpcp_common_options\fR(1)
を参照してください。
.RE
.SH "出力例"
.PP
ここでは，出力例を示します。
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
    $ pcp_watchdog_info \-h localhost \-U postgres

    3 NO Linux_host1\&.localdomain_9991 host1

    Linux_host1\&.localdomain_9991 host1 9991 9001 7 STANDBY
    Linux_host2\&.localdomain_9992 host2 9992 9002 4 LEADER
    Linux_host3\&.localdomain_9993 host3 9993 9003 7 STANDBY
   
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.PP
結果は以下の順のとおりです。
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
    
    最初に出力される行は、watchdog クラスタの情報を示しています:
    

    1\&. クラスタ内の全 watchdog ノード数
    2\&. 仮想 IP がこのノードで起動しているか？
    3\&. マスターノード名
    4\&. マスターノードホスト
   
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
    
    それ以降は watchdog ノードのリストが出力されます:

    1\&. ノード名
    2\&. ホスト名
    3\&. pgpool ポート番号
    4\&. watchdog ポート番号
    5\&. 現在のノードステータス
    6\&. 現在のノードステータス名
   
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.PP
\fBverbose\fR
モードは結果の詳細を表示できます。例えば:
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
   $ pcp_watchdog_info \-h localhost \-v \-U postgres

   Watchdog Cluster Information
   Total Nodes          : 3
   Remote Nodes         : 2
   Quorum state         : QUORUM EXIST
   Alive Remote Nodes   : 2
   VIP up on local node : NO
   Leader Node Name     : Linux_host2\&.localdomain_9992
   Leader Host Name     : localhost

   Watchdog Node Information
   Node Name      : Linux_host1\&.localdomain_9991
   Host Name      : host1
   Delegate IP    : 192\&.168\&.1\&.10
   Pgpool port    : 9991
   Watchdog port  : 9001
   Node priority  : 1
   Status         : 7
   Status Name    : STANDBY

   Node Name      : Linux_host2\&.localdomain_9992
   Host Name      : host2
   Delegate IP    : 192\&.168\&.1\&.10
   Pgpool port    : 9992
   Watchdog port  : 9002
   Node priority  : 1
   Status         : 4
   Status Name    : LEADER

   Node Name      : Linux_host3\&.localdomain_9993
   Host Name      : host3
   Delegate IP    : 192\&.168\&.1\&.10
   Pgpool port    : 9993
   Watchdog port  : 9003
   Node priority  : 1
   Status         : 7
   Status Name    : STANDBY
  
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
